unfold TypeStack.toIndexless...아니 왜 simp 가 안 먹히냐??

doc/design/DotNet/Basic.lean
@@ -1,6 +1,5 @@
 module
 
-import Mathlib.Logic.Basic
 
 public section
 
@@ -11,6 +10,7 @@ structure TypeDef where
   arity : Nat
   deriving DecidableEq, Hashable
 
+
 abbrev Pos := { x : Nat // 0 < x }
 
 namespace Pos
@@ -19,19 +19,6 @@ def mk (x: Nat) (p: 0 < x) : Pos := ⟨x, p⟩
 
 end Pos
 
-
-namespace Api
-
-def System_Tuple : TypeDef := TypeDef.mk "System.Tuple" 0
-
-def System_Tuple' (arity: Pos) : TypeDef :=
-  let name := "System.Tuple`" ++ (toString arity.val)
-  TypeDef.mk name arity.val
-
-end Api
-
-instance : Inhabited TypeDef where
-  default := Api.System_Tuple
 
 mutual
   inductive TypeStack : (remainedCount: Nat) → Type 0 where
@@ -49,151 +36,15 @@ end
 
 namespace TypeStack
 
-def default (rc: Nat) : TypeStack rc :=
-  let rc_pos := rc > 0
-  Decidable.byCases
-    (fun h1: rc_pos =>
-      TypeStack.alloc (Api.System_Tuple' (Pos.mk rc h1)))
-    (fun h2: ¬rc_pos =>
-      have lemma1 : Api.System_Tuple.arity = rc := by
-        calc
-          Api.System_Tuple.arity = 0 := by rfl
-          0 = rc := by omega
-      have lemma2 := congrArg TypeStack lemma1
-      TypeStack.alloc Api.System_Tuple
-      |> cast lemma2)
 
-
-
-
-abbrev Indexless := Sigma TypeStack
-
-namespace Indexless
-
-def ofIndexed {rc: Nat} (tst: TypeStack rc) : Indexless := Sigma.mk rc tst
-
-def remainedCount (tst: Indexless) : Nat := tst.fst
-
-def toIndexed (tst: Indexless) : TypeStack tst.remainedCount := tst.snd
-
-def default (rc: Nat) : Indexless := TypeStack.default rc |> ofIndexed
-
-@[simp]
-theorem default_eq_sigma (rc: Nat) : default rc = Sigma.mk rc (TypeStack.default rc) := by rfl
-
-@[simp]
-theorem default_eq_imp_rc_eq
-  {rc1 rc2: Nat}
-  (default_eq: (default rc1) = (default rc2))
-  : rc1 = rc2 := by
-  simp at default_eq
-  exact default_eq.left
-
-theorem default_congr (rc: Nat)
-  : (default rc).toIndexed ≍ (TypeStack.default rc) := by
-  rfl
-
-end Indexless
-
-/-
-theorem default_heq_imp_rc_eq
-  {rc1 rc2: Nat}
-  (default_eq: (default rc1) ≍ (default rc2))
-  : rc1 = rc2 := by
-  induction rc1 with
-  | zero =>
-    induction rc2 with
-    | zero => rfl
-    | succ n₁_₂ ih₁_₂ =>
-      unfold default cast Pos.mk Decidable.byCases at default_eq
-      simp at default_eq
-      unfold Nat.decLt Nat.decLe at default_eq
-      simp at default_eq
-      unfold Api.System_Tuple Api.System_Tuple' at default_eq
-      simp at default_eq
--/
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
---def heq_rec {rc1 rc2: Nat} := (HEq (TypeStack rc1) (TypeStack rc2)).rec
-
-
-
-/-
-theorem heq_imp_rc_eq
-  {rc1 rc2: Nat} {tst1: TypeStack rc1} {tst2:TypeStack rc2}
-  (is_heq: tst1 ≍ tst2)
-  : rc1 = rc2 := by
-  have lemma1 := is_heq |> type_eq_of_heq
-  match rc1, rc2 with
-  | 0, n + 1 =>
-  --have heq_motive {rc₀} (tst₀: TypeStack rc₀) (heq₀: tst1 ≍ tst₀) : rc1 = rc₀ := by
--/
-
-
-
-
-
-
-
-/-
-  let lhs := TypeStack.default rc1
-  let rhs := TypeStack.default rc2
-  have default_heq₁ : lhs ≍ rhs := default_heq
-  unfold lhs at default_heq₁
-  unfold TypeStack.default at default_heq₁
-  unfold Decidable.byCases at default_heq₁
-  simp_all
-  split at default_heq₁
-  next rc1_pos _ =>
-    unfold rhs TypeStack.default Decidable.byCases at default_heq₁
-    simp_all
-    split at default_heq₁
--/
-
-
-end TypeStack
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-instance {rc: Nat} : Inhabited (TypeStack rc) where
-  default := TypeStack.default rc
-
-namespace TypeStack
-
-def toIndex {rc} (_: TypeStack rc) := rc
-
-def ofIndex (rc: Nat) : TypeStack rc := Inhabited.default
-
-theorem ofIndex_toIndex (rc: Nat) : (ofIndex rc).toIndex = rc := by rfl
-
-def remainedCount {rc: Nat} (tst: TypeStack rc) : { x : Nat // x = rc } :=
+theorem sizeOf_gt_zero {rc: Nat} (tst: TypeStack rc) : sizeOf tst > 0 := by
+  unfold SizeOf.sizeOf
+  unfold TypeStack._sizeOf_inst
+  unfold TypeStack._sizeOf_1
   match tst with
-  | .alloc td =>
-    Subtype.mk td.arity (by rfl)
-  | .push rc₂ _ _ =>
-    Subtype.mk (rc₂.val - 1) (by rfl)
+  | .alloc td => simp; omega
+  | .push _ _ _ => simp; omega
 
-theorem remainedCount_typeStack_eq {rc: Nat} (tst: TypeStack rc) : rc = tst.remainedCount.val := by
-  unfold remainedCount
-  split
-  next => simp
-  next => simp
 
 @[expose]
 abbrev pushAuto {rc: Pos} (tst: TypeStack rc) (tsp: TypeSpec) : TypeStack (rc.val - 1) :=
@@ -210,105 +61,6 @@ theorem typeDef_is_invariant {rc: Pos} (tst: TypeStack rc) (tsp: TypeSpec)
   rfl
 
 def capacity {rc: Nat} (tst: TypeStack rc) : Nat := tst.typeDef.arity
-
-
-  --conv at lemma4 =>
-  --  lhs
-  --have lemma5 := HEq.subst is_heq lemma4
-  --have lemma5 : tst1.remainedCount.val = tst2.remainedCount.val := by
-  --conv at lemma4 =>
-    --lhs
-
-
-/-
-  have lemma_eq1 {rc₀} (tst₀: TypeStack rc₀) := tst₀.remainedCount_typeStack_eq
-  rw [lemma_eq1 tst1, lemma_eq1 tst2]
-  let lemma_eq2 {rc₀} (tst₀: TypeStack rc₀) := lemma_eq1 tst₀ |> congrArg TypeStack
-  let cast_self {rc₀} (tst₀: TypeStack rc₀) := tst₀ |> cast (lemma_eq2 tst₀)
-  have lemma_cast_self_heq {rc₀} (tst₀: TypeStack rc₀) : tst₀ ≍ cast_self tst₀ := by
-    unfold cast_self
-    have lemma1 := cast_heq (lemma_eq2 tst₀) tst₀
-    exact lemma1.symm
-  have lemma1 : cast_self tst1 ≍ cast_self tst2 :=
-    is_heq.trans (lemma_cast_self_heq tst2) |> HEq.trans (lemma_cast_self_heq tst1).symm
-  --obtain ⟨v1, p1⟩ := tst1.remainedCount
-  obtain ⟨v2, p2⟩ := tst2.remainedCount
-  have type_eq := type_eq_of_heq lemma1
--/
-
-
-/-
-  let tsrc1 := TypeStack.remainedCount (rc := rc1)
-  let tsrc2 := TypeStack.remainedCount (rc := rc2)
-  have lemma_trsc_heq : tsrc1 ≍ tsrc2 := by
-    unfold tsrc1 tsrc2
-    unfold TypeStack.remainedCount
--/
-  --have lemma1 (rc_heq: tst1.remainedCount ≍ tst2.remainedCount) : (tst1.remainedCount.val = rc1) ↔ (tst2.remainedCount.val = rc2) := by
-  --  subst_eqs
-
-
-  --suffices lemma1 : (tst1.remainedCount.val = rc1) ↔ (tst2.remainedCount.val = rc2) from by
-    --obtain ⟨mp, mpr⟩ := lemma1
-    --have lemma2 := is_heq.elim tst1.remainedCount.property
-/-
-    unfold remainedCount at lemma1
-    split at lemma1
-    next =>
-      simp at lemma1
-      split at lemma1
-      next =>
-
-
-
-
-
-      next => simp at lemma1; exact lemma1
-    next =>
-      simp at lemma1
-      split at lemma1
-      next => simp at lemma1; exact lemma1
-      next => simp at lemma1; exact lemma1
--/
-  --congr
-
-set_option pp.proofs true in
-#print HEq.rec
-
-theorem teststset
-  (tycon: Nat → Type 0)
-  (n1 n2: Nat)
-  (inst1: tycon n1) (inst2: tycon n2)
-  --(toIndex: (n: Nat) → (inst: tycon n) → Nat)
-  --(toIndex_is_bij: ∀ (n: Nat) (inst: tycon n), toIndex n inst = n)
-  (inst_heq: inst1 ≍ inst2)
-  : (n1 = n2) :=
-  let heq_α :=
-
-
-
-theorem type_eq_imp_rc_eq {rc1 rc2: Nat} (type_eq: TypeStack rc1 = TypeStack rc2) : (rc1 = rc2) := by
-  let getRc {rc₀: Nat} (tst₀: TypeStack rc₀) : Nat := rc₀
-  sorry
-
-  --let invTyApp {rc₀} (t₀: { x: Type 0 // x = TypeStack rc₀ }) := rc₀
-  --have lemma1 := congrArg invTyApp type_eq
-
-
-
-
-/-
-  have lemma1 := ofIndex_toIndex rc1
-  have lemma2 := ofIndex_toIndex rc2
-  unfold TypeStack.ofIndex at lemma1 lemma2
--/
-
-
-
--- Note: (tst: TypeStack rc) 가 Data로서 존재한다는 명제만으로는, (rc: Nat) 이 Data로서 존재한다는 명제를 증명할 수 없다!
-
-
-
 
 
 @[simp]
@@ -510,48 +262,18 @@ def toVector (typeStack: Initialized) : Vector TypeSpec (typeStack.capacity) :=
 
 end Initialized
 
-set_option pp.proofs true in
-#print HEq.rec
+structure Indexless where
+  remainedCount : Nat
+  indexed : TypeStack remainedCount
 
+@[expose]
+def toIndexless {rc: Nat} (tst: TypeStack rc) : Indexless := ⟨rc, tst⟩
 
+@[simp]
+theorem toIndexless_indexed_eq {rc: Nat} (tst: TypeStack rc) : tst.toIndexless.indexed = tst := by rfl
 
---set_option pp.proofs true in
-set_option pp.proofs true in
-theorem heq_imp_rc_eq
-  {rc1 rc2: Nat} {tst1: TypeStack rc1} {tst2: TypeStack rc2}
-  (is_heq: tst1 ≍ tst2)
-  : rc1 = rc2 := by
-  let getRc {rc₀: Nat} (tst₀: TypeStack rc₀) := rc₀
-  have ht (rc1₀ rc2₀: Nat) (heq₀: rc1₀ ≍ rc2₀) : id rc1₀ = id rc2₀ := by simp_all
-  sorry
-
-/-
-  match tst1 with
-  | .alloc td₁ =>
-    match tst2 with
-    | .alloc td₂ =>
-      have lemma1 := dcongr_heq
-      rewrite [cas] at is_heq
-
-  have lemma1 := ((type_eq_of_heq is_heq |> cast_heq <| tst1) |> HEq.trans <| is_heq) |> eq_of_heq
-  let mtv {rc₀} (tst: TypeStack rc₀) := tst.remainedCount.val
-  have lemma2 : mtv tst2 = mtv tst1 := by --congrArg mtv lemma1
-    calc
-      mtv tst2 = _ := congrArg mtv lemma1 |> Eq.symm
-      _ = mtv tst1 := by
-        unfold mtv TypeStack.remainedCount Subtype.val
-        split
-        next td₁ _ =>
-          simp
-          split
-          next td₂ _ =>
-            simp_all
-            have lemma2 := heq_of_heq_of_eq is_heq lemma1.symm
-            have mtv {rc₀} (tst1₀ tst2₀: TypeStack rc₀) : tst1₀.capacity = tst2₀.capacity := by
-              simp only [capacity_eq_remainedCount_plus_length]
-            have lemma3 :=
-              lemma2.rec
--/
+@[simp]
+theorem toIndexless_remainedCount_eq {rc: Nat} (tst: TypeStack rc) : tst.toIndexless.remainedCount = rc := by rfl
 
 end TypeStack
 
